
                      Polarizar es una palabra demasiado suave para describir las reacciones al replanteamiento radical de Suspiria de Luca Guadagnino. O bien cavarás o atornillarás la salida, no en el medio. Para empezar, el hito de horror de Dario Argento en 1977 no necesitaba una nueva versión. El original, acerca de una academia de baile exclusivamente femenina dirigida por brujas, todavía está allí con toda su corpulenta y sangrienta gloria de neón para que usted pueda transmitir y emborracharse. Está claro que la película se abrió camino con Guadagnino, tanto que el director de Call Me By Your Name, A Bigger Splash y I Am Love muestra su respeto al absorber la esencia de Argento (también conocido como el padre de Asia) y luego se va por su cuenta. Forma silenciada, cerebral. Suspiria ’77 ofreció 98 minutos de emociones exóticas, eróticas, espeluznantes, campy, con música caliente de Goblin. La nueva película demora 152 minutos para analizar las cosas, con música fría del Thom Yorke de Radiohead, lo que permite que fragmentos de diversión pecaminosa y sensaciones baratas se pierdan en el proceso. Sigue anunciando que tiene subtexto y será mejor que prestes atención. Puede haber una prueba.
        
            